中共已進入殘局 未來一個月或出現政變

華盛頓美國喬治華盛頓大學國際關係教授沈大偉(David Shambaugh)3月6日在《華爾街日報》發表長篇文章說，共產黨在中國統治的殘局(endgame)已經開始，習近平的無情手段已讓國家更加靠近崩潰點。

五道越來越明顯的裂縫

第一，中國的經濟精英已經把一隻腳放到了門外。他們把資產和孩子送到國外，如果系統真的開始崩盤，他們隨時可以大舉出逃。

第二，習近平上台以來在全國各界加緊政治壓製，清除西方“普世價值觀”，而一個更為安全和自信的政府是不會實行如此嚴厲的打壓的。

第三，即使很多效忠政權的人也只是在那裡走過場。沈大偉提到，他在北京參加了一次官方智庫的“中國夢”研討會，二十來名御用學者無精打采地做著講座；他觀察到，在中共中央黨校的書店，有關習近平群眾路線的小冊子堆在那裡無人問津。

第四，充斥黨政軍的腐敗也彌漫著整個社會，習近平的反腐運動不可能清除腐敗，而且他的選擇性反腐、特別是對仍然健在的老領導人江澤民的舊部的打擊具有“高度風險”，另一方面，跟他政治聯繫密切的“太子黨”這代人則深受中國民眾憎惡。

第五，中國經濟陷入一系列體制陷阱，沒有容易的出路。習近平的經濟改革方案遭到根深蒂固的既得利益群體、包括國有企業和地方幹部的阻礙。

沈大偉認為，中共控制力出現的這五個越來越明顯的“裂縫”只能通過政治改革來彌補，如果習近平和中共領導人不放鬆控制，可能恰恰會加快他們想要避免的那種命運的到來。

支那未日已到，大家準備幫支共收屍

雖然我都日等夜等支爆
但係
3月6日

今年3月6日

月經

未來一個月或出現政變

習近平打輸會更加貪腐

真的要來了